太古城中心外男子涉用刀傷人被控提堂

【Now新聞台】周日晚在太古城中心涉嫌用刀施襲其他人的男子，被落案起訴兩項意圖傷人罪及一項意圖導致身體嚴重傷害罪，在東區裁判法院提堂。

被告陳真48歲，報稱已退休，居於太古城，由於他仍然留醫，未能到庭。被告暫時被起訴一項意圖導致身體嚴重傷害罪及兩項意圖傷人罪。

控罪指他周日於太古城中心二期外，意圖使趙家賢及另外一男一女身體受嚴重傷害，裁判官批准暫時押後至本周五再提堂，期間被告還柙警方看管。

事發於剛過去的周日晚，被告於太古城中心外，涉嫌向持不同意見的人施襲，包括咬甩當區區議員趙家賢的耳殼，他其後被群眾包圍及以雜物攻擊，最終包括被告在內有五人受傷送院。

意圖導致身體嚴重傷害罪及兩項意圖傷人罪

屌你老母 謀殺啊 最少到傷人啦
意圖? 意你老母閪

意圖傷人罪及一項意圖導致身體嚴重傷害罪
最高刑罰：終生監禁

呢單唔重判隻藍屍狗真係法治已死

點解唔係3條傷人17?

2個中刀危殆
1個甩耳嚴重

白卡唔洗坐過幾年出黎再斬過

死左好耐啦

陳真

點解唔係謀殺

藍絲喎
100小時社區服務令當冇數啦

仲未死
要死幾多次先真係死？

俾狗扑親個頭？暈左幾耐？

意圖導致身體嚴重傷害罪係咪就係傷人17?

白卡都有終生坐架 好似

真心本身法冶就死,真係撞手神,
官你老味,話無黃藍之分就假
好似呢單野,藍撞番藍,肯撚得是撚但判佢入青山算

持械傷人又冇
意圖謀殺又冇

藍撞藍官你試下會唔會終生

巴打，建議你睇多啲關於傷人既新聞。

part 1 : 意圖導致身體嚴重傷害罪

C. 襲擊致造成身體傷害
《侵害人身罪條例》 第39條 針對襲擊或毆打導致他人身體遭受實際傷害的行為，觸犯此條文將面臨更重刑罰。控方須先證明構成襲擊或毆打的行為確曾發生，並證明有關行為造成實際的身體傷害，但毋須證明施虐者有意圖傷害對方身體。不過，在家庭暴力個案中，施虐者通常都有傷害對方身體的意圖，常見目的包括要教訓對方、或在配偶或同居伴侶面前展示權威。

所謂「實際的身體傷害」是指任何影響受害人身心健康的傷害，不一定是永久，但必須較輕微損傷嚴重。這包括精神傷害（詳見英國案例 R v Ireland 及 R v Burstow ）以及身體傷害，但不包括造成恐懼、焦慮或驚慌等情緒。

可能係第39條?

嚴重傷害

意圖傷人就係傷人17
造成傷害>造成嚴重傷害>意圖傷害
咁會比較易分d

白卡癲佬多數送佢去青山唔洗坐監

嚴重傷害同謀殺差唔多

正確係送去小欖精神病治療中心

大家得閒攞翻張白卡防身
香港每4個就有一個有抑鬱
宜家應該會更多

根本就係收咗錢做野揸白卡唔代表唔知自己做梗咩！